真攬炒系列22: 本港最新失業率急升至5.2% 創逾10年新高

政府統計處公布，本港2至4月經季節性調整的失業率急升至5.2%，比1至3月增加1個百分點，創逾10年新高，主要是新型冠狀病毒疫情持續廣泛影響經濟活動所致。

期內，就業不足率亦急升1個百分點，至3.1%，是超過15年來的高位。失業人數飆升至20.25萬人，增加4.03萬人。

大多數行業失業率都升，消費及旅遊相關行業合計失業率急升至9%，創逾15年新高，就業不足率亦急升至5.9%的紀錄高位。餐飲服務活動業及建造業的失業率，更分別急升至12%及10%。

勞工及福利局局長羅致光表示，勞工市場進一步急劇惡化，總就業人數及勞動人口都創歷來最大按年跌幅。他預期，勞工市場短期內繼續面對巨大壓力，政府已推出歷來最大規模的紓困措施保持經濟活力，預料有助保障員工就業。

有無計no pay leave ？

支持
利申其中一份子

Ask China
Ask China why spread the fucking China Virus

樓價跌未

經濟好->熱錢進入樓市->樓價升
經濟差->美國QE加上大部份業主供完樓唔怕->樓價升
政治動盪->磚頭有保值/避險作用->樓價升
政治平穩->剛需->樓價升

結論:
去到世界末日香港樓價都會一直升

就業不足率

先得3.x% 既人no pay leave?

3.1 + 5.2 = 8.3%
12個人就有1個無野做或唔夠野做

希臘西班牙未武肺前都過10%失業率，仲生勾勾，香港

樓主五毛